# Реализация тестового заданич

## Задача 1

Кассовый чек может содержать одну или несколько позиций, например:

Чек 1:
Кроссовки: 2000₽,
Шорты: 1000₽,
Футболка: 500₽.

Чек 2:
Шорты 1шт. 1000₽
Платье 1шт. 1000₽
Юбка 1шт. 1000₽

Покупателю может быть предоставлена скидка: либо N рублей на весь чек, либо M% на весь чек.

Вам необходимо написать функцию, которая распределит скидку по всем позициям в чеке и вывести стоимость каждой единицы товара с учётом скидки.

[Реализация задачи](https://gitlab.com/freedom_my/test_get_me_back/-/tree/main/www/api/modules/task_one?ref_type=heads)

## Задача 2

Напиши, пожалуйста, пример простого метода API контроллера, который возвращает все активные товары какой-либо категории в формате json.
ID категории должен передавать в GET параметрах.
В реализации необходимо использовать стандартный механизм кэша Yii

[Реализация задачи](https://gitlab.com/freedom_my/test_get_me_back/-/tree/main/www/api/modules/task_two?ref_type=heads)